# stockExchange

> stockExchange project with Nuxtjs

## Build Setup

``` bash
# install dependencies
$ npm install

# serve with hot reload at localhost:3000
$ npm run dev

# build for production and launch server
$ npm run build
$ npm start

# generate static project
$ npm run generate
```

For detailed explanation on how things work, checkout [Nuxt.js docs](https://nuxtjs.org).
# StockExchange
Testtask for CoinLoan

# Тестовое задание
В качестве тестового задания предлагается реализовать небольшое приложение, которое помогает пользователю устанавливать бюджет и контролировать траты.

## Приложение включает два основных понятия:
* **Бюджет** — смета на неуказанный период времени. Отражает сумму, которую пользователь планирует потратить и включает в себя список транзакций (расходов), которые черпают средства из указанного бюджета. Состоит из следующего набора данных: **<имя: Еда>**, **<валюта: USD>**, **<сумма: 1000>**. Так же содержит небольшую статистику, как то: **Оставшийся бюджет**, **Средняя сумма транзакции**, **Максимальная сумма транзакции** и **Минимальная сумма транзакции**. Статистика выводится в валюте бюджета, которая была указана при создании бюджета, базовой валюте. То есть при расчете статистики для бюджета суммы всех транзакций переводятся в валюту бюджета по актуальному курсу. К примеру, если создан бюджет с валютой **USD**,  а транзакции в рамках данного бюджета имеют валюты **EUR** и **UAH**, для статистики сначала суммы транзакций переводятся в **USD** по курсу, а потом полученные данные обрабатываются для статистики.
* **Транзакция** — единичный расход, который отражает трату в рамках данного бюджета и берет из него средства, позволяя таким образом отслеживать траты. То есть при создании транзакции с определенной суммой бюджет, в рамках которого создана транзакция, уменьшится на указанную  сумму, которая при необходимости переводится в эквивалент валюты бюджета. То есть, если бюджет создан с валютой **USD**, а транзакция с валютой **EUR**, нужно перевести **EUR** в **USD** и отнять полученную сумму из бюджета. Возможно, вы захотите выводить оставшуюся сумму бюджета динамически, подсчитывая на лету. В таком случае логика приведение к базовой валюте бюджета сохраняется — нужно перевести сумму каждой транзакции в валюту бюджета и произвести соответствующие вычисления. Транзакция состоит из следующего набора данных: **<цель: Покупка овощей>**, **<сумма: 1000>**, **<валюта: EUR>**.

## Функционал приложение состоит из:
* Возможность создать бюджет, указав для него имя, валюту и сумму, которая будет являться лимитом. Этот лимит указывает, сколько денег в данной валюте пользователь желает потратить. Для простоты не будем вводить понятие срока действия бюджета, считая любой созданный бесконечно действующим вплоть до сброса или удаления. Пример данных для создания бюджета: **<имя: Еда>**, **<валюта: USD>**, **<сумма: 1000>**. Валютой бюджета может быть любая из доступных. Редактирование бюджета не предусмотрено.
* Возможность удалить бюджет и все связанные с ним данные. _опционально_
* Возможность сбросить бюджет, что означает удаление всех связанных с ним записей и сброс суммы лимита в изначальное состояние, сброс статистики.  В примере выше лимит стал бы снова 1000 USD. _опционально_
* Возможность просмотреть список созданных бюджетов.
* Возможность просмотреть бюджет и связанные с ним данные, а именно статистику и список транзакций.
* Возможность добавить транзакцию в бюджет. Пример данных для создания транзакции: **<цель: Покупка овощей>**, **<сумма: 1000>**, **<валюта: EUR>**. Валютой транзакции может быть любая из доступных. Редактирование транзакции не предусмотрено.
* Возможность удалить транзакцию из бюджета. _опционально_
* Если сумма бюджета была превышена, вывести уведомление о том, что пользователь вышел за рамки бюджета и указать, на какую именно сумму он превысил бюджет.
* В случае превышение бюджета не позволять добавлять транзакции в рамках данного бюджета.

## Технические моменты:
* Все данные хранятся в **localStorage**, то есть при обновлении страницы пользователь должен видеть ранее созданные записи.
* При этом желательно работу с хранилищем вынести, обернуть абстракцией таким образом, чтобы при необходимости  **localStorage** можно было заменить на **JSON API**. Это не обязательно, но приветствуется.
* Для работы с валютной арифметикой рекомендуется использовать  [GitHub - MikeMcl/decimal.js: An arbitrary-precision Decimal type for JavaScript](https://github.com/MikeMcl/decimal.js/).
* Для перевода сумм транзакций в базовую валюту бюджета нужно хранить актуальный список курсов валют. Брать курсы можно из источников вроде [Foreign exchange rates API with currency conversion](https://exchangeratesapi.io/).  Курсы нужно обновлять в фоне каждые 30 секунд и пересчитывать данные по актуальным курсам.
* Для верстки желательно не использовать html/css фреймворки вроде bootstrap, а сверстать что-нибудь простейшее самостоятельно. Дизайн не является приоритетом, главное аккуратность.
* Список доступных валют: **USD**, **EUR**, **GBP**, **RUB**, **UAH**. Расширение этого списка в будущем должно быть предусмотрено и не должно стать проблемой. В идеале — вынести в настройки/окружение.
* Ограничений на количество транзакций, значения сумм бюджета или транзакции не предусмотрено.
* Предполагается, что приложение будет состоять из двух страниц. Первая — список бюджетов с возможность добавить новый бюджет, открыть любой из бюджетов для просмотра деталей или же удалить/сбросить бюджет. Вторая — страница выбранного бюджета со статистикой, списком транзакций и возможностью добавить новую транзакцию.
* Первая страница может меть URL вида  `/budgets`  и являться домашней страницей.
* Вторая страница может иметь URL вида `/budgets/<ID>`  и должна отражать данные бюджета с указанным ID при перезагрузке или переходе на данную страницу. В случае, если бюджет с указанным ID не найден ожидается редирект на домашнюю страницу.
* Предполагается округление всех сумм до сотых.
* Язык приложения — английский.

Для выполнения задания крайне приветствуется использование nuxt.js или связки vue.js_vuex.js_vue router/etc. Но если у вас не было опыта работы с экосистемой vue.js, можно обратиться к тому фреймворку, который вам знаком, например react.js / angular.js и подобным.

Моменты, которые помечены как _опционально_, можно не реализовывать, но их наличие будет плюсом.

Если вы считаете, что задание слишком объемное, за вами остается решение, какие моменты реализовать, а что опустить. То есть вы можете выполнить задание частично, насколько считаете нужным, но это может отразиться на оценке результата.

Удачи!

Выполненное задание присылайте на адрес hr@coinloan.io
